# アイコンを設定する

シミュレータのホーム画面に作成したアプリのアイコンがありますが、画像が何も表示されていません。これをアイコンにします

iPhone も最近は色々なサイズの端末があり、たくさんのサイズの画像を作成する必要があります  
たくさんの画像を作成するのは大変なので、以下のWebサイトで作成する事ができます

MakeAppIcon:  [https://makeappicon.com/](https://makeappicon.com/)

## アイコン用画像の作成

* 上記の URL サイトを開く

* Choose file... を押す

* 「画像データ」の app icon.png を選択する

* メールアドレスを入れる
* ダウンロードをクリックする
* 送られてくるメールに appicon.zip がありますので、それを展開します

## アイコン画像の設定

今取得した画像ファイルを Assets.xcassets の AppIcon に入れます

* 展開したファイルの、app icon - iOS - AppIcon.appiconset の中のファイルを全て選択して以下にドラッグドロップします
* Assets.xcassets - AppIcon の右側
* 下の方に unassigned と出たら、そこをクッリクしてください。不要なファイルが選択されますので、delete ボタンで削除してください

できたら実行してみてください、実行後、シミュレータのホーム画面を見ると、アイコンに画像が設定されています



